屎急馬行田究竟點解

識玩象棋都知馬行日字
但點解急屎個陣就可以行田？
咁我急屎架車可唔可以行多幾步

痾落塊田度堆肥

英文黎

見你認真問就認真答你
古時候中國社會係農業社會 居住地附近就係農田
但係古代交通唔發達 代步主要靠馬 而農村為咗俾馬行 就間出咗馬路 而「田」字中間阡陌交錯嘅部分正正就係代表咗馬路
而由於馬路近農田 馬係跑既時候好容易會踩落農田 咁樣會嚴重破壞農田 形響收成 所以古時候係會嚴罰馬跑落田地
但唯一有個例外 因為馬主食草料 佢地既糞便含有大量養份 所以急屎既馬跑落田地可以順便施肥 平衡咗農地既破壞 所以就有「屎急馬行田」嘅說法

Shigipmahanty?
查字典啦

我以為同象棋有關

仆街用google讀出嚟好搞笑

好似幾有道理

「事」急ar

聽人係讀屎急

《三國志．魏書．李樂傳》記載了「事急馬行田」的故事。在魏文帝黃初六年，孫權率士五萬，親征北攻，直指江夏。文聘被困，大司馬曹真之侄厲涼受命返京。厲涼原計畫三天方可抵達京城。雖然當時規定，軍士若踩踏天地，依法須斬，但李樂仍建議「事急，馬行田，以短兩地之距，不者，石陽殆哉！」軍隊應穿過田地，以縮短距離。結果軍隊次日即到，大破孫權軍隊。

唔見肥絲大隻入嚟捉你地錯字
係喎呢d正字佢識條撚咩

佢識條春咩
淨係識幫人加 口 字邊部首同埋上下左右

咁究竟係屎急定事急